# 6. Выбор фасилитаторов

Дата: 2023-01-17

## Статус

Принято

## Контекст

Фасилитаторы L1 должны выбираться уровнем L0.

## Решение

Узлы L0 могут выбирать следующих фасилитаторов, ознакомившись со списком активных пиров с L1. Эти фасилитаторы добавляются в глобальный снимок, чтобы L1 могла его получить и запустить консенсус. Узлы L0 будут проверять подписи ранее выбранных фасилитаторов при получении блоков от L1. Если блок не успевает быть предложенным в заданное время и выбираются новые фасилитаторы, то данные блока следует повторно включить в пул транзакций (mempool).

## Последствия

- Информация о следующих фасилитаторах должна храниться в глобальном снимке.